# ผู้บริหารเฟซบุ๊กคาดการใช้วิดีโอเพื่อสื่อสารแทนข้อความจะเพิ่มมากขึ้นเรื่อย#
เราเห็นข่าวอย่างต่อเนื่องว่าทางเฟซบุ๊กมีการปรับนโยบายรวมไปถึงฟีเจอร์และลูกเล่นต่างเพื่อกระตุ้นการแชร์คลิปวิดีโอมากยิ่งขึ้นจนเรียกได้ว่าพยายามจะคานอำนาจกับก็ว่าได้ซึ่งหนึ่งในผู้บริหารของเฟซบุ๊กเองก็มีวิสัยทัศน์เกี่ยวกับประเด็นนี้ว่าภายในอีกไม่กี่ปีข้างหน้า
วิดีโอจะถูกใช้เพื่อสื่อสารแทนที่ข้อความบนแพลตฟอร์มของตัวเองผู้บริหารของเฟซบุ๊กที่ดูแลภูมิภาคยุโรปตะวันออกกลางและแอฟริกามองว่าภายในอีกปีข้างหน้าการพิมพ์สเตตัสหรือข้อความลงบนไทม์ไลน์จะลดลงและถูกแทนที่ด้วยวิดีโอโดยเธอให้เหตผลว่าเป็นเพราะภาพเคลื่อนไหวสามารถส่งสารได้มากกว่าและเร็วกว่าข้อความซึ่งเธอมองด้วยว่าการเขียนหรือพิมพ์ข้อความจะยังคงอยู่ไม่ได้หายไปไหนแต่จะย้ายจากบนกล่องข้อความของเฟซบุ๊ก
ไปอยู่บนวิดีโอแทนที่มา
YouTube Nicola Mendelsohn Quartz 